<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>等风来</title>
  <subtitle>不忘初心，方得始终</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2018-03-02T03:12:58.637Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Angela</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>和身体在一起</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/02/%E5%92%8C%E8%BA%AB%E4%BD%93%E5%9C%A8%E4%B8%80%E8%B5%B7/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/02/和身体在一起/</id>
    <published>2018-03-02T03:12:13.000Z</published>
    <updated>2018-03-02T03:12:58.637Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚上把注意力完全放到新事物（养开菲尔菌，新到手的美容仪器）上，没有觉知到意识又跑出了体外，晚上睡觉的时候想使劲把它拉回来，可是怎么都不行，结果一大早上起来昏昏沉沉的。自从开始觉知训练之后，对这种状态就开始无法忍受了。早上来到办公室，一个劲地盯着电脑屏幕，连蓝光眼镜也忘了戴，可以说又陷入了那种死命盯着和抓着外部事务的状态。果然不一会，头脑就开始累了。</p>
<p>前几天情绪波动很大的时候，身体反而比较容易检测到意识的状态，把它拉回来，因为需要它。情绪稳定下来之后，平凡的生活中，它又开始到处乱跑。是因为忍受不了无聊和孤独吗？</p>
<p>生活中有很多事情是需要时间和耐心的，人际关系是，谈恋爱也是，发酵酸奶也是，养小植物也是，我们所能做的就是创造我们所能提供的合适的条件，看看它们会不会发芽。这个过程需要等待，也就是延迟满足。缺爱的人总是急吼吼的，想要快速得到结果，因为忍受不了等待的过程。</p>
<p>慢下来，会比较快。一切都会有的。</p>
<p>一切的修炼都是为了让自己跳出剧情，真实地连接当下，和自己的感觉在一起，感受爱，发掘爱。这是一个人的修炼，否则再一次的重头来过，也只是轮回而已。</p>
<p>去年最大的收获是释放了情感，今年加油释放身体。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;昨晚上把注意力完全放到新事物（养开菲尔菌，新到手的美容仪器）上，没有觉知到意识又跑出了体外，晚上睡觉的时候想使劲把它拉回来，可是怎么都不行，结果一大早上起来昏昏沉沉的。自从开始觉知训练之后，对这种状态就开始无法忍受了。早上来到办公室，一个劲地盯着电脑屏幕，连蓝光眼镜也忘了戴
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从情绪中夺回自己的领地</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/01/%E4%BB%8E%E6%83%85%E7%BB%AA%E4%B8%AD%E5%A4%BA%E5%9B%9E%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E9%A2%86%E5%9C%B0/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/01/从情绪中夺回自己的领地/</id>
    <published>2018-03-01T01:03:08.000Z</published>
    <updated>2018-03-01T01:06:41.301Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚做了一个梦，梦见我在一群学生模样的人群中，走在旁边是草地的人行道上，天气很好，气候温暖，像很久以前在学校里面散步的感觉。过程中遇到了一只白猫，不知怎么的我就抱起了它，很可爱，也很享受我的爱抚。我抱着它走了一段路，它看到了其他的猫，就要跳下来，像我伸伸懒腰，看着我的眼睛，像是告别，然后就跑进了旁边的草地，我目送它远去，有一种释然感。</p>
<p>一大早醒来之后，感觉神清气爽，很久没有这种清醒的感觉了，从内心深处的释然和温暖感，躺在床上不由自主地就微笑起来。回想起前一段时间大起大落的情感状态，倒像是做梦一般，恍如隔世。拼命地揣测他的想法，有时觉得他是真的走了，有时觉得他在骗我，可能过一段时间又会回来，就这么一会哭一会笑，现在想起来像癔症一样。暗暗嘲笑自己怎么会被情绪占领了这么长时间，却不自知，跳不出来。</p>
<p>爱情果然是最好的修炼方式，经历了这么一场洗礼，感觉觉知力增强了很多。可能跟前面几天我都坚持和自己在一起的原因，确认自己的感受，承认自己爱过，也感受过他的爱，这些感觉是真的，也是很好的，只是已经过去了，该放下了。就像那只猫一样，我们会遇到很多同行的同伴，相互慰藉，但是可能会因为各种各样的原因最终还是分道扬镳。这就是生活。</p>
<p>尘归尘，土归土，我只能对自己的感受负责，我爱过，哭过，笑过，认真过，无愧于自己。至于另一方，真的没必要去揣测别人的想法了，单方面的想对别人负责，只是一厢情愿而已。</p>
<p>一切恩怨了结了，恍若重生。爱和恨本是同一种力量，感觉这个过程中把很多原本猜疑、愤恨、不信任感，转化为了生能量，现在满心都是爱意和能量，轻松自然。</p>
<p>有时候会觉得心像缺了一小块，很难呼吸，我想，会慢慢好起来的吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;昨晚做了一个梦，梦见我在一群学生模样的人群中，走在旁边是草地的人行道上，天气很好，气候温暖，像很久以前在学校里面散步的感觉。过程中遇到了一只白猫，不知怎么的我就抱起了它，很可爱，也很享受我的爱抚。我抱着它走了一段路，它看到了其他的猫，就要跳下来，像我伸伸懒腰，看着我的眼睛，
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>谈读书</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/01/%E8%B0%88%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/01/谈读书/</id>
    <published>2018-03-01T01:01:20.000Z</published>
    <updated>2018-03-01T01:08:15.191Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我从小很喜欢看书，尤其是散文小说之类的。及至体验了一遍爱恨情仇，才猛地发觉过去二十多年间所谓看书也只是囫囵吞枣，为赋新词强说愁而已。因为生活中缺乏这些情感体验，活得像个木头人，所以才会沉迷于他人的情感世界，那些快意恩仇、唏嘘的人生经历，作为旁观者总是会安全一些。</p>
<p>有段时间很喜欢有禅性的唐诗，“明月松间照，清泉石上流”，“孤舟蓑笠翁，独钓寒江雪”，意境很美，但是在想象这个境界的时候，我只能体会到一阵阵的孤寂和凄凉。在还没有亲身体会到各种情绪，没有见过人生百态的情况下，早早进入禅境只是想逃避现实，懦弱而已。像一个早早进入寺庙出家的小和尚一样，看着大千世界的种种诱惑，终归要下山的。</p>
<p>《卧虎藏龙》里面的李慕白，开场就说：“这次闭关静坐的时候，我一度进入了一种很深的寂静，我的周围只有光，时间、空间都不存在了。”但没有得道，“因为我并没有得道的喜悦，相反的，却被一种寂灭的悲哀环绕。这悲哀超过了我所能承受的极限。我出了定，没法再继续。”于是李慕白破戒提早出关，因为他“需要想想一些心里放不下的事”，其实他心中无非有两大放不下：师仇和对俞秀莲的爱。</p>
<p>再大的大侠，面对爱恨情仇都会胆怯。练剑法、走江湖，自有规律可言，老老实实讲道义、守规矩就可以做个高尚的大侠。但是没有真我，是修炼不到道的境界，所有的理解都只是字面上的理解而已，并没有与生命融为一体的感觉。</p>
<p>心这个东西，本来没有形状，撞上一些东西，才会知道它的样子。撞击的过程很疼，但也是活着的感觉。</p>
<p>到底是像李慕白那样比较好，还是像玉娇龙那样潇洒比较好，或许两个都不长久，因为这是两个极限，压抑与自由的极限。这两个都是活在梦里、头脑里的人。境由心生，他们都是纯粹的人，可惜心偏了，最后都变成悲剧。</p>
<p>那么心得正位在哪呢，这可能就是幸福的终极奥秘吧。明白爱是什么，从爱出发，境由心生，创造出爱的境界。这很难，很多时候环境是不以我们的意志为转移的，创造环境需要个人的能力，而爱却是让我们与别人连接。李慕白和玉娇龙都是有能力打破心与外界的隔阂的，心是什么样，就会快速展现在外界。而大多数情况下，我们可能需要几十年，甚至一辈子才能明白环境是什么，以及如何打破重塑环境。</p>
<p>爱是道，改造环境是术。爱是动力，术是手段。</p>
<p>明白了爱，才看懂那些书里面的故事，那些悲剧和道理才会真正变成能够滋养我们的养料，学会更好地爱，追寻爱，创造自己想要的生活。</p>
<p>爱在我们的人性中，我们不是通过读书学会爱，而是因为爱学会阅读。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我从小很喜欢看书，尤其是散文小说之类的。及至体验了一遍爱恨情仇，才猛地发觉过去二十多年间所谓看书也只是囫囵吞枣，为赋新词强说愁而已。因为生活中缺乏这些情感体验，活得像个木头人，所以才会沉迷于他人的情感世界，那些快意恩仇、唏嘘的人生经历，作为旁观者总是会安全一些。&lt;/p&gt;
&lt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>赶走妄念</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/02/25/%E8%B5%B6%E8%B5%B0%E5%A6%84%E5%BF%B5/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/02/25/赶走妄念/</id>
    <published>2018-02-25T07:05:36.000Z</published>
    <updated>2018-03-01T01:06:38.815Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>活在当下，明心正念</strong><br><a id="more"></a></p>
<p>觉知力提高了之后，才发现意识离开身体是个什么过程，并且惊讶的发现，一天的大多数时间里面我的意识都是游离在外的。</p>
<p>当身体处在一种环境中，这个环境包括物品、人物、以及人之间的情感状态，甚至包括每个人身上的磁场，这些因素通常复杂地交织在一起。身体用触觉、嗅觉、视觉、听觉来感知物理环境，同时也会感受到环境中的情绪和氛围，这种感知力在婴儿身上会尤其明显。如果环境中充满悲伤的气氛，比如葬礼，那么参加葬礼的人也不会欢快起来。很多设计、音乐、色彩其实也是为增强人的某种情绪感知力，比如庄严肃穆的大礼堂，经常是高大空旷的，用深沉的颜色，进去之后自然而然地会严肃。</p>
<p>我们感知到环境中的种种讯号之后，就要开始对这些信号作出反应，以有利于我们的生存，如果有危险，要赶跑离开或者改变这个环境。这个过程在我们出生的时候就开始进行学习了，因此每个人身上都会有一些特定模式的条件反射。有些人爱锁门，因为对于环境的安全感要求很高；而有的人在大街上都能睡着。</p>
<p>对于情绪因素的应对那就更是带有个人色彩，有些人对感知他人的情绪很敏感，有的很迟钝。对于情绪的反应也是各不相同，有人善于表达与处理别人的情绪，有人只会想着逃离。</p>
<p>我是个天生较为敏感的人，对物理环境和情感环境都是如此，物理环境可以通过后天学习科学知识来校正自己的认知，但是情感却一直缺乏应对手段。意识经常从身体里面逃离，逃离到由头脑构造的妄想世界里面，可能是身体不舒服，又不知道怎么改变，所以意识为了避免痛苦不想待；可能是感知到了环境中有我无法处理的情绪，所以选择逃离；有不想做的事情，不想见的人，不喜欢的环境氛围，意识都要逃走，逃到头脑的庇护所，浑浑噩噩地创造出一大堆妄念和脱离现实的剧情，牵动着情绪一惊一乍的。然后神经兮兮地按照头脑的剧情揣测现实生活。</p>
<p>要把意识拉回到自己的身体里面，就要不断安抚意识，这个环境是安全的，没有人会伤害你，如果实在不喜欢，我们就努力在现实中创造出更好的环境。一件事不喜欢，那我们就做能让自己喜欢的事情，等到心情好的时候，说不定就把原来不喜欢的事情给解决了。</p>
<p>害怕被抛弃，害怕爱而不得，这股情绪之强烈，引发了一大堆妄念。已经表达了自己的意愿，之后的事情就只能看对方了，在这边瞎想也是没用的，只会伤害自己。相信自己是值得被爱的，也会找到爱自己的人。去掉情绪化，坚定的说出自己的意愿和需求，至于别人能否满足需求，就是没有办法强求的了。</p>
<p>时间在变，事情在发展，人的状态是在变化的，人与人之间的感情状态也是变化着的，我经常只关注事物的生长发展规律，而忽视了人与人之间的情感状态的变化。</p>
<p>安详自在地接受身边各种环境的发展和变化，明白自己想要什么，从心出发，以心为根，向外舒展。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;活在当下，明心正念&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>理性与感性|头脑与身体|意识与潜意识</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/02/23/%E7%90%86%E6%80%A7%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%80%A7%EF%BC%8C%E5%A4%B4%E8%84%91%E4%B8%8E%E8%BA%AB%E4%BD%93%EF%BC%8C%E6%84%8F%E8%AF%86%E4%B8%8E%E6%BD%9C%E6%84%8F%E8%AF%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/02/23/理性与感性，头脑与身体，意识与潜意识/</id>
    <published>2018-02-23T08:33:39.000Z</published>
    <updated>2018-02-23T11:39:53.430Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>爱是容纳、看见与连接，恨是拒绝、否认与割裂。 –武志红</strong><br><a id="more"></a></p>
<h4 id="生活片段一："><a href="#生活片段一：" class="headerlink" title="生活片段一："></a>生活片段一：</h4><p>听武志红的心理学课程讲到解梦的部分，梦是我们的潜意识反抗意识的尝试，通过解梦可以了解到我们的潜意识，了解到我们真实的感受，了解到虚假自体下的真实的自我。因为自体长期被意识霸占，我们常常将意识当成真正的自我，当潜意识试图反抗的时候，就只能绕过意识，用一些象征性的场景和情节试图唤醒我们真正的感受和想法。如果还是惊醒了意识，那么我们就会抗拒这个梦，用各种念头把它遗忘和丢弃。</p>
<p>人是一个完整的系统，有感知，有情绪，有想法，这一切是一个衔接紧密的小生态圈。当一个部分有问题的时候，天生的疗愈功能就会开启，试图把我们拉回平衡的状态，也就是一个人本身的样子。当我们一再忽视身体的各种信号，就会变的偏执，变得分裂，变得面目可憎。</p>
<p>我想起来了很多小时候印象深刻的噩梦，梦到过妖怪、被人追杀，我上天下地拼命地逃走，现在想来，可能是那个时候白天受到了周围人和环境的精神压迫导致的吧。慢慢重新回想起来那些梦境，重新细细体会当时我惊恐无助的心情，告诉自己现在已经长大了。神奇的是，这两天晚上都是一夜无梦到天亮，大概潜意识和意识握手言和了吧。</p>
<p>可是，想到过去这么多年来，我一直忽视身体给出的各种信号，逐步走向于分裂和偏执，就觉得一阵心酸。感谢身体还没有抛弃我，感谢这股疗愈的力量。</p>
<h4 id="生活片段二"><a href="#生活片段二" class="headerlink" title="生活片段二"></a>生活片段二</h4><p>我一直都有轻微的暴食症，还不爱运动，一直都胖乎乎的。我想这可能是从小被周围大人影响而形成的习惯，饿了吃，饱了还吃，没事干的时候一边发呆一边吃，觉得不开心孤独的时候还在吃。试过各种食谱，都没用，也试过强迫自己运动，一段时间就不行了。看了一些讲暴食症的书，才明白自己是是心理上的问题。于是决定放开自己，成箱买了爱吃的还算是比较健康的小零食，不论价格，只要想吃就吃，甚至有很多次吐了回来还在接着吃。前两个月身体明显胖了一大圈。在这个过程中我学着觉知自己的身体感受，慢慢地学会读懂肠胃和嘴巴发出的信号，有时候嘴巴想吃肠胃不肯，有时候反过来。看着它们吵架还觉得挺有意思的，哈哈o(*≧▽≦)ツ </p>
<p>经过这段时间，这几天明显感觉到肠胃渐渐和嘴巴达成了一致的意见，只吃身体需要的适量的食物。消化系统也恢复了过来，变得有弹性，原来一吃糖就会长痘的体质，现在耐受力也比原来提高了一些。过年的时候看到其他人狼吞虎咽地大吃大喝，反而产生了怜悯的感觉，因为我知道他们的内心深处其实只是在渴望爱而已。</p>
<p>看过一句话说得很好，我们无意识中吞咽了太多的食物，更吞咽了太多不属于我们的价值观。</p>
<h4 id="生活片段三"><a href="#生活片段三" class="headerlink" title="生活片段三"></a>生活片段三</h4><p>从小到大我都不爱运动，运动能力也很差，记得大学的时候有次考试做仰卧起坐，监考老师说看我的动作像电影的慢镜头。。。当然，曾经也有发奋的时候，大四的时候每天跑步、拉伸，想把运动变成一个好习惯，那段时间大概是我最瘦的时候了吧，结果换了个环境又被打回了原形。</p>
<p>前几天可能是暴食症被疗愈好了，身体竟然产生了想要运动的意愿，莫名捡起了原来练不下去的美丽芭蕾，而且莫名的跟着做完了，不知不觉间，已经坚持练了两个礼拜了，简直不可思议。而且还想着之后重新开始跑步。</p>
<p>美丽芭蕾也是一套很好的拉伸运动，奇妙的是，明明做的是手臂的拉伸运动，几天之后却发现眼袋不见了，身体的各个肌肉经脉也是一个有机整体啊。真有意思。</p>
<hr>
<p>本来没什么太多关系的小事情，被这么联系起来看还挺有意义的，因为我在学着接纳自己，连带着所有的生活习惯和想法、身体和头脑也开始变得统一起来。当心静下来的时候，不再向外面抓取，真正的幸福感就会从心底涌动出来。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱是容纳、看见与连接，恨是拒绝、否认与割裂。 –武志红&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>跌倒了如果爬不起来，那就躺一会好了</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/02/20/%E8%B7%8C%E5%80%92%E4%BA%86%E7%88%AC%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E6%9D%A5%EF%BC%8C%E9%82%A3%E5%B0%B1%E8%BA%BA%E4%B8%80%E4%BC%9A%E5%A5%BD%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/02/20/跌倒了爬不起来，那就躺一会好了/</id>
    <published>2018-02-20T04:35:17.000Z</published>
    <updated>2018-03-01T01:06:40.109Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>一花一世界，一叶一菩提，风景从来只在看风景的人眼中。</strong><br><a id="more"></a></p>
<p>有一部很温情的日本电影叫做《丈夫得了抑郁症》，讲述的是雅人叔饰演的男主角得了抑郁症走不出来，情绪压抑，强迫症，不敢惊扰别人，受到外界一点点伤害就开始无限自责，生命力弱到可怜的地步。他的妻子神经大条，没有感知到丈夫的异常，但后来逐渐理解丈夫的困境，帮助丈夫重新找回生的希望。</p>
<p>当时看这部电影看得泪流满面，真的是从抑郁症走出来的人才能懂电影中那些细节，那种状态绝望得像是陷在一种死亡中，毫无生机，不会也不敢和别人建立情感连接，更不懂放松是怎么一回事。而且不知道怎么走出来。</p>
<p>以前有一段时间就处于这么一种状态中，每天游魂一样机械地生活，漠然地看着周遭。之后也还是会间歇性地陷入抑郁情绪。一直不知道自己是怎么回事，为什么就是快乐不起来，也不敢和别人接触，怕搞得别人也不快乐。孤独而执拗地一个人活着。直到接触了心理学，才明白了那是抑郁症。也渐渐开始疗愈。</p>
<p>电影中小晴说：“如果痛苦的话，就别努力了，保持平常心就好。”这么简单的一个道理都很难做到。做事情的时候力求完美，内心似乎永远有一个小我在苛责自己为什么做的不够好，好像不完美我就失去了活着的意义。与人建立联系的时候也是幻想完美的关系，苛责自己做到最好。因为怕失去，反而屡屡受挫。毕竟爱只会降临在不缺爱的人身上。哭唧唧地向别人索爱，谁都会烦吧。</p>
<p><img src="/image/1.jpg" alt=""></p>
<p>“电车这么挤，这么多年你可真能忍啊，从明天起就不用坐了”<br>“你真的这么想的吗？”<br>“我是说真的，一直以来辛苦你了，老公好棒啊”</p>
<p>其实想来，两个人在一起，可以在对方需要的时候温柔地说一声，“不用急，慢慢来，做好你自己就行了”，这就已经足够了。当然现在没有话就学着自己说给自己听，不用急，如果累了就休息一下，能活着就已经很好，还有多余的能量再做一些开心的事吧。</p>
<p>这么多年下来已经渐渐学会和抑郁相处，像是一个老朋友，每次来都是在提醒我怎么让生活习惯和人际关系变得更舒服。如果它不肯走，那就更加放松地和它相处，不让它被冷落一旁。</p>
<p>跌倒了就跌倒了吧，起不来也没关系，躺着看看云，看看星空，也是风景啊。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一花一世界，一叶一菩提，风景从来只在看风景的人眼中。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
