<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>等风来</title>
  <subtitle>不忘初心，方得始终</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2018-02-23T11:38:47.009Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Angela</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>理性与感性|头脑与身体|意识与潜意识</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/02/23/%E7%90%86%E6%80%A7%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%80%A7%EF%BC%8C%E5%A4%B4%E8%84%91%E4%B8%8E%E8%BA%AB%E4%BD%93%EF%BC%8C%E6%84%8F%E8%AF%86%E4%B8%8E%E6%BD%9C%E6%84%8F%E8%AF%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/02/23/理性与感性，头脑与身体，意识与潜意识/</id>
    <published>2018-02-23T08:33:39.000Z</published>
    <updated>2018-02-23T11:38:47.009Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>爱是容纳、看见与连接，恨是拒绝、否认与割裂。 –武志红</strong><br><a id="more"></a></p>
<h5 id="生活片段一："><a href="#生活片段一：" class="headerlink" title="生活片段一："></a>生活片段一：</h5><p>听武志红的心理学课程讲到解梦的部分，梦是我们的潜意识反抗意识的尝试，通过解梦可以了解到我们的潜意识，了解到我们真实的感受，了解到虚假自体下的真实的自我。因为自体长期被意识霸占，我们常常将意识当成真正的自我，当潜意识试图反抗的时候，就只能绕过意识，用一些象征性的场景和情节试图唤醒我们真正的感受和想法。如果还是惊醒了意识，那么我们就会抗拒这个梦，用各种念头把它遗忘和丢弃。</p>
<p>人是一个完整的系统，有感知，有情绪，有想法，这一切是一个衔接紧密的小生态圈。当一个部分有问题的时候，天生的疗愈功能就会开启，试图把我们拉回平衡的状态，也就是一个人本身的样子。当我们一再忽视身体的各种信号，就会变的偏执，变得分裂，变得面目可憎。</p>
<p>我想起来了很多小时候印象深刻的噩梦，梦到过妖怪、被人追杀，我上天下地拼命地逃走，现在想来，可能是那个时候白天受到了周围人和环境的精神压迫导致的吧。慢慢重新回想起来那些梦境，重新细细体会当时我惊恐无助的心情，告诉自己现在已经长大了。神奇的是，这两天晚上都是一夜无梦到天亮，大概潜意识和意识握手言和了吧。</p>
<p>可是，想到过去这么多年来，我一直忽视身体给出的各种信号，逐步走向于分裂和偏执，就觉得一阵心酸。感谢身体还没有抛弃我，感谢这股疗愈的力量。</p>
<h5 id="生活片段二"><a href="#生活片段二" class="headerlink" title="生活片段二"></a>生活片段二</h5><p>我一直都有轻微的暴食症，还不爱运动，一直都胖乎乎的。我想这可能是从小被周围大人影响而形成的习惯，饿了吃，饱了还吃，没事干的时候一边发呆一边吃，觉得不开心孤独的时候还在吃。试过各种食谱，都没用，也试过强迫自己运动，一段时间就不行了。看了一些讲暴食症的书，才明白自己是是心理上的问题。于是决定放开自己，成箱买了爱吃的还算是比较健康的小零食，不论价格，只要想吃就吃，甚至有很多次吐了回来还在接着吃。前两个月身体明显胖了一大圈。在这个过程中我学着觉知自己的身体感受，慢慢地学会读懂肠胃和嘴巴发出的信号，有时候嘴巴想吃肠胃不肯，有时候反过来。看着它们吵架还觉得挺有意思的，哈哈o(*≧▽≦)ツ </p>
<p>经过这段时间，这几天明显感觉到肠胃渐渐和嘴巴达成了一致的意见，只吃身体需要的适量的食物。消化系统也恢复了过来，变得有弹性，原来一吃糖就会长痘的体质，现在耐受力也比原来提高了一些。过年的时候看到其他人狼吞虎咽地大吃大喝，反而产生了怜悯的感觉，因为我知道他们的内心深处其实只是在渴望爱而已。</p>
<p>看过一句话说得很好，我们无意识中吞咽了太多的食物，更吞咽了太多不属于我们的价值观。</p>
<h5 id="生活片段三"><a href="#生活片段三" class="headerlink" title="生活片段三"></a>生活片段三</h5><p>从小到大我都不爱运动，运动能力也很差，记得大学的时候有次考试做仰卧起坐，监考老师说看我的动作像电影的慢镜头。。。当然，曾经也有发奋的时候，大四的时候每天跑步、拉伸，想把运动变成一个好习惯，那段时间大概是我最瘦的时候了吧，结果换了个环境又被打回了原形。</p>
<p>前几天可能是暴食症被疗愈好了，身体竟然产生了想要运动的意愿，莫名捡起了原来练不下去的美丽芭蕾，而且莫名的跟着做完了，不知不觉间，已经坚持练了两个礼拜了，简直不可思议。而且还想着之后重新开始跑步。</p>
<p>美丽芭蕾也是一套很好的拉伸运动，奇妙的是，明明做的是手臂的拉伸运动，几天之后却发现眼袋不见了，身体的各个肌肉经脉也是一个有机整体啊。真有意思。</p>
<hr>
<p>本来没什么太多关系的小事情，被这么联系起来看还挺有意义的，因为我在学着接纳自己，连带着所有的生活习惯和想法、身体和头脑也开始变得统一起来。当心静下来的时候，不再向外面抓取，真正的幸福感就会从心底涌动出来。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱是容纳、看见与连接，恨是拒绝、否认与割裂。 –武志红&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>跌倒了如果爬不起来，那就躺一会好了</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/02/20/%E8%B7%8C%E5%80%92%E4%BA%86%E7%88%AC%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E6%9D%A5%EF%BC%8C%E9%82%A3%E5%B0%B1%E8%BA%BA%E4%B8%80%E4%BC%9A%E5%A5%BD%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/02/20/跌倒了爬不起来，那就躺一会好了/</id>
    <published>2018-02-20T04:35:17.000Z</published>
    <updated>2018-02-22T06:06:11.636Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>一花一世界，一叶一菩提，风景从来只在看风景的人眼中。</strong><br><a id="more"></a></p>
<p>有一部很温情的日本电影叫做《丈夫得了抑郁症》，讲述的是雅人叔饰演的男主角得了抑郁症走不出来，情绪压抑，强迫症，不敢惊扰别人，受到外界一点点伤害就开始无限自责，生命力弱到可怜的地步。他的妻子神经大条，没有感知到丈夫的异常，但后来逐渐理解丈夫的困境，帮助丈夫重新找回生的希望。</p>
<p>当时看这部电影看得泪流满面，真的是从抑郁症走出来的人才能懂电影中那些细节，那种状态绝望得像是陷在一种死亡中，毫无生机，不会也不敢和别人建立情感连接，更不懂放松是怎么一回事。而且不知道怎么走出来。</p>
<p>以前有一段时间就处于这么一种状态中，每天游魂一样机械地生活，漠然地看着周遭。之后也还是会间歇性地陷入抑郁情绪。一直不知道自己是怎么回事，为什么就是快乐不起来，也不敢和别人接触，怕搞得别人也不快乐。孤独而执拗地一个人活着。直到接触了心理学，才明白了那是抑郁症。也渐渐开始疗愈。</p>
<p>电影中小晴说：“如果痛苦的话，就别努力了，保持平常心就好。”这么简单的一个道理都很难做到。做事情的时候力求完美，内心似乎永远有一个小我在苛责自己为什么做的不够好，好像不完美我就失去了活着的意义。与人建立联系的时候也是幻想完美的关系，苛责自己做到最好。因为怕失去，反而屡屡受挫。毕竟爱只会降临在不缺爱的人身上。哭唧唧地向别人索爱，谁都会烦吧。</p>
<p><img src="/image/1.jpg" alt=""></p>
<p>“电车这么挤，这么多年你可真能忍啊，从明天起就不用坐了”<br>“你真的这么想的吗？”<br>“我是说真的，一直以来辛苦你了，老公好棒啊”</p>
<p>其实想来，两个人在一起，可以在对方需要的时候温柔地说一声，“不用急，慢慢来，做好你自己就行了”，这就已经足够了。当然现在没有话就学着自己说给自己听，不用急，如果累了就休息一下，能活着就已经很好，还有多余的能量再做一些开心的事吧。</p>
<p>这么多年下来已经渐渐学会和抑郁相处，像是一个老朋友，每次来都是在提醒我怎么让生活习惯和人际关系变得更舒服。如果它不肯走，那就更加放松地和它相处，不让它被冷落一旁。</p>
<p>跌倒了就跌倒了吧，起不来也没关系，躺着看看云，看看星空，也是风景啊。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一花一世界，一叶一菩提，风景从来只在看风景的人眼中。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
