<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>等风来</title>
  <subtitle>不忘初心，方得始终</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2018-05-06T10:00:00.124Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Angela</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>告别</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/05/06/%E5%91%8A%E5%88%AB/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/05/06/告别/</id>
    <published>2018-05-06T09:59:30.000Z</published>
    <updated>2018-05-06T10:00:00.124Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>路过保安室的时候，发现保安大叔已经换了一批，这才想起来其实那些大叔们都还挺真实的，各自有各自的脾气，叫名字拿快递这些小事上也都可以建立一些奇怪的熟悉感。</p>
<p>大概是我现在变得有人情味了，才会注意到这些细节，以及熟悉的关系结束之后淡淡的失落感。</p>
<p>离别本是常态，更何况是这些不起眼的工作不起眼的角落。</p>
<hr>
<p>今天很闷热。早上起来就一直在告诉自己，他其实从来都没爱过我。心里一整天都很堵，不知道是天气的原因，还是这个想法的原因。是啊，他从来都没爱过我。虽然很难承认，但我自己清楚这是一个事实。</p>
<p>已经不再去找他爱我的蛛丝马迹了，只是大大方方地承认，他从来都没有爱过我。他辜负了我。或许也是我自己一厢情愿吧。</p>
<p>已经不想再去考虑他了。不想再去思考了。</p>
<p>大概是时候say goodbye了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;路过保安室的时候，发现保安大叔已经换了一批，这才想起来其实那些大叔们都还挺真实的，各自有各自的脾气，叫名字拿快递这些小事上也都可以建立一些奇怪的熟悉感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是我现在变得有人情味了，才会注意到这些细节，以及熟悉的关系结束之后淡淡的失落感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离别本
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重生8</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/27/%E9%87%8D%E7%94%9F8/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/27/重生8/</id>
    <published>2018-04-27T07:49:22.000Z</published>
    <updated>2018-04-28T01:44:56.780Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>难道我不是满脑子的英雄主义情节吗？为什么潜意识里面总觉得男人就应该冲锋陷阵，拯救女人呢？他们老老实实工作，挣钱，只要女人有要求他们可以第一时间去满足，应该就足够了吧。因为我老是想着拯救别人，所以才会老想着别人来拯救我吧。</p>
<p>我生活的很好，我不需要别人拯救，我也不需要去拯救别人，那是非常愚蠢而且自大的想法。不拯救别人就得不到爱，是在恐慌这个吧。没必要哦，如果需要我去拯救，那对方也没有爱我的能力，这个圈子是走不通的。</p>
<p>早上莫名其妙又陷入了自恋妄想中，不知道为什么。可能是处在又渴又饿的状态，还在那边逼着自己做事情吧，身体敢怒不敢言哈哈哈，然后又只能靠着幻想安慰自己，是这样对不对。不用的哦，想喝水就去喝，想吃饭就去吃。虽然现在有很多会限制自由的条件，但是我会尽力去改的。就是有很多不方便嘛，但是也不用当受气小媳妇哦。</p>
<hr>
<p>这一周以来扔掉了好多东西啊，不需要的衣服鞋子包包，还有书籍。还翻到了很多以前写的东西，那些文字除了纯粹的坏情绪发泄，就是努力的克制，努力的维持一个不属于自己的外在的人格，但明明真正的自己就在文字下方涌动，我在努力调和这两个人格，努力和自己较劲，试图牵扯出一大堆理论、一大堆道理，就是不愿意把这层外壳直接扯下，我也没有意识到应该要把它扯下。一直以来都很努力啊，回顾那些纠结的日子，想想都觉得心酸。</p>
<p>感觉像刚出生的婴儿，内在的生命力刚刚苏醒，一旦醒过来就再也不会回到原来沉睡的状态。真好。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;难道我不是满脑子的英雄主义情节吗？为什么潜意识里面总觉得男人就应该冲锋陷阵，拯救女人呢？他们老老实实工作，挣钱，只要女人有要求他们可以第一时间去满足，应该就足够了吧。因为我老是想着拯救别人，所以才会老想着别人来拯救我吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我生活的很好，我不需要别人拯救，我也不
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重生7</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/23/%E9%87%8D%E7%94%9F7/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/23/重生7/</id>
    <published>2018-04-23T03:24:13.000Z</published>
    <updated>2018-04-23T03:33:58.304Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好久没写东西了。</p>
<p>前天晚上做了个梦，梦见掉了一个板牙，拿下来一看，是一颗已经只剩下半边的虫牙。很冷漠地看着这颗牙，感觉不到自己的任何情感，没有恐慌，没有害怕，也没有高兴。又或者说，每种情感都有，只是没有特别突出特别强烈的。</p>
<p>昨天晚上梦见自己抱着一个孩子拼命地逃跑，因为后面有一个可恶的老头在追我要夺走这个孩子。后来在闹市上我故意撞向他然后大喊非礼，引得周围人纷纷围过来，后来几个男的把那个老头按住，我才逃出来松了一口气。后半段的梦就是一直在飞，在青翠的山林之间，远远地看到了红楼梦里面贾母和贾宝玉一群人去妙玉那里喝茶的情节。</p>
<p>早上起来看了武志红的课程，里面说过梦见掉牙可以看做是固化的观念松动了，我想应该是吧，虽然我没想清楚这个固化的观念是什么。联系到昨天的梦，大概是和性羞耻感有关系。</p>
<p>梦中我抱着的孩子应该是我自己，那个老头是过年的时候相亲的杨老头。现在想起那个老头，觉得超级超级恶心，一个老不死的，竟然会对我抱有性幻想，想通过他孙子复活，控制我。我接收到了这个信号，觉得超级无敌恶心和反感，但是被自己压抑住了，父母还在一旁和稀泥，想起来，那简直是一个孤立无援的绝境，我很难受吧。那个老不死的简直是一个成精的吸血鬼，吸收全家人的精气活着，到老了还再找个老伴抓过去吸阳气，现在还想把我抓过去，妈个逼的，草他妈的，再见到他打断他的腿。</p>
<p>难怪我会去找他，因为我在求救。可是他又捅了一刀。</p>
<p>所以这段时间其实我是一直在绝地反击，并且还要幻想出来一个他在爱我。真的真的是很辛苦呢。</p>
<p>一直以来，都谢谢那个偏执的我，那个头脑妈妈，在拼命地保护那个孩子的我。她有时候会很苛刻，有时候会很疯狂，那是因为那个孩子太弱小了，没有办法保护自己，让她很担心很心痛，她知道很多事情她做不到，只能让孩子自己变强壮，这才是爱。</p>
<p>通过撕裂自己的方式，让一边变强，另一边继续弱小，因为我需要爱，现实中没有办法，只能自己分裂，自己和自己玩，自己给自己又当妈妈又当孩子，才能有爱的感觉。所以身体左右两边严重不平衡，精神和身体也不协调。</p>
<p>你真的是个勇士呢~ ^ ^</p>
<p>想来，我确实是把他当成救命稻草了。在这一段时间里，都是把他想成了救我于水深火热之中的大英雄，而不是爱人。他是对的，如果真救了我，那我们之间才真的是完蛋了。好好笑哦。其实我是知道这个道理的，对不对，deep down。好可爱哦。不知道他怎么样了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;好久没写东西了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前天晚上做了个梦，梦见掉了一个板牙，拿下来一看，是一颗已经只剩下半边的虫牙。很冷漠地看着这颗牙，感觉不到自己的任何情感，没有恐慌，没有害怕，也没有高兴。又或者说，每种情感都有，只是没有特别突出特别强烈的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天晚上梦见自己抱着一
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>头脑的陷阱11</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/15/%E5%A4%B4%E8%84%91%E7%9A%84%E9%99%B7%E9%98%B111/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/15/头脑的陷阱11/</id>
    <published>2018-04-15T04:17:52.000Z</published>
    <updated>2018-04-15T04:18:35.905Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实答案一直在我的脑子里。万事万物，他们之间的脉络联系，一直都映在我的脑子里，我什么都知道，是我不肯去相信罢了。</p>
<p>唾手可得的答案我不想去相信，却要费九牛二虎之力从一堆所谓的线索中硬是构造出自己想要的答案。所谓逻辑，只要你相信，就是存在的。怎么样都可以拉出一条逻辑链出来。</p>
<p>我想，这可能才是吴博士想要表达的东西。</p>
<p>答案一直在我心中，能做的只能是忍受无穷无尽的痛苦和折磨。这是我的修行。甚至觉得这些所有的事情都是命中注定的，安排好的。但是又那么的自然。我只要知道这个答案是对于我来说是清晰无比的。但是却还没有能力和勇气去让它变得自然而然，毫不怀疑。甚至想到，就会胸闷，心战，但是对于我来说又是那么的坚不可摧。</p>
<p>其实我所做的一切乱七八糟的徒劳的努力都是因为我在怀疑。</p>
<p>我从来不会怀疑外卖，怀疑快递，因为我知道会到我手上，并不关心它们经过了什么事情，什么地点，经过了什么人的手。</p>
<p>可是大自然的供应链才是更值得确信的啊，快递的供应链反而经常会出问题吧。</p>
<p>为什么我不去怀疑该怀疑的，却老是去怀疑不该怀疑的。</p>
<p>因为你一直在用头脑啊。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;其实答案一直在我的脑子里。万事万物，他们之间的脉络联系，一直都映在我的脑子里，我什么都知道，是我不肯去相信罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唾手可得的答案我不想去相信，却要费九牛二虎之力从一堆所谓的线索中硬是构造出自己想要的答案。所谓逻辑，只要你相信，就是存在的。怎么样都可以拉出一条逻
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>头脑的陷阱10</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/15/%E5%A4%B4%E8%84%91%E7%9A%84%E9%99%B7%E9%98%B110/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/15/头脑的陷阱10/</id>
    <published>2018-04-15T01:38:44.000Z</published>
    <updated>2018-04-15T01:39:04.410Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>稳定和爱。</p>
<p>对物质生活不稳定的恐惧感，所以我要不停地折腾，不停地向外扩张，确认这种不稳定感的边界，结果越扩张越觉得无边无际，越恐惧。又是一个恶性循环。</p>
<p>我需要建立起稳固的生活环境和稳固的生活节奏，吃饭的节奏，食物选择的范围，有厨房有房子可以让我发挥，一个稳定的物质环境。</p>
<p>因为受到的惊吓太可怕了，所以我老是想要掌控，掌控自己的饮食，掌控衣着，掌控护肤，一切物质上的事物。我要确保自己全知全能，因为没有可以依赖可以依靠的人或者事物。要有一个大体的稳定的框构，然后小范围的慢慢改进、变动。这个框构是我一直在找的。</p>
<p>我知道为什么自己那么在意食物了。因为可以从掌控自己吃进身体的东西，逐步增强自己的信念和边界感，确认我自己的存在，从失控的感觉中跳出来。</p>
<p>失控感，加上全能自恋，组成了一个完美的恶性循环。</p>
<p>走出原生家庭和原生环境的桎梏，要付出多少代价。</p>
<p>我总觉得我飘来飘去的，其实我一直努力的方向是持续稳定又有流动性的生活节奏，他努力的方向是流动的向外探索的节奏。所以看似他更会生活，实际上我对他没有安全感，只有见到他抱着他的时候才会感到实实在在。他也只有确认我的爱会持续不断才能感觉到踏实，否则就周旋在不同的人中间。</p>
<p>说到底，所谓真爱，不过是在他面前我变成了一个俗气正常的女人，在我面前他变成了一个俗气正常的男人。我们都是凡人，普普通通，平凡无奇，善良，也有自己的欲望，脆弱。我们变成了真正的人的样子。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;稳定和爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对物质生活不稳定的恐惧感，所以我要不停地折腾，不停地向外扩张，确认这种不稳定感的边界，结果越扩张越觉得无边无际，越恐惧。又是一个恶性循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我需要建立起稳固的生活环境和稳固的生活节奏，吃饭的节奏，食物选择的范围，有厨房有房子可以让我发
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>头脑的陷阱9</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/12/%E5%A4%B4%E8%84%91%E7%9A%84%E9%99%B7%E9%98%B19/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/12/头脑的陷阱9/</id>
    <published>2018-04-12T01:49:17.000Z</published>
    <updated>2018-04-15T01:39:11.937Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于行动力。</p>
<p>第一次做豆浆，晚上泡好豆子，想着明早早点起来去办公室把煮好的豆子打成豆浆，但是觉得搅拌机太吵，会影响到师兄工作，所以想着就早点起来，赶在他们上班之前好了。</p>
<p>结果早上一大早四点多就醒了，翻来覆去睡不着，脑子里面又是一堆妄想。</p>
<p>很累。</p>
<p>我知道自己醒了，就任由它醒着，眼睛睁着，把感觉放大，发现自己原来是害怕。原来我会害怕很多东西。</p>
<p>害怕黑夜。<br>害怕一个人出门。<br>害怕水多的地方，尤其讨厌小时候必去的洗澡堂。<br>害怕别人搭讪。<br>害怕坏人。<br>害怕旅游，害怕去陌生的地方。<br>害怕跟别人讲我害怕。<br>害怕打扰到别人，或者惹别人生气。<br>害怕出洋相。<br>害怕被别人指指点点。<br>害怕特立独行。<br>害怕接受别人的情感流露，也害怕流露自己的情感。</p>
<p>即使生活中可以做到这些事情，也只是理智上知道它们并不可怕，然后硬逼着自己做而已，所以才会累。并且形成了一个奇怪的循环。越是害怕，越告诉自己没什么好怕的，不应该害怕它，要有勇气，然后硬逼着自己冲上去，这一刻简直是我爸附体。更糟糕的是，在这个恶性循环中我的行动力变得越来越强，越来越能压住自己。</p>
<p>因为害怕打扰到别人，随口说的早点起来，结果就真的一大早就醒了。想起来以前参加活动，为了怕迟到，连闹钟都不必用，到时间自己就醒了。可是，迟到了又怎么样呢，错过又怎么样呢。我的睡眠才是最重要的啊。浑浑噩噩的一天让自己非常难受。</p>
<p>这种压抑着自己去迎合别人的脑回路真的是继承自我妈我爸。一个过分压抑着自己的情感需求，一个过分压抑着自己的物质需求，两种压抑形成一个完美的闭环，又压在我身上。</p>
<p>大概活的真的很累吧。</p>
<p>我爱我自己，所以我的舒服最重要。</p>
<p>有时候会觉得自己像一只虚张声势的小刺猬，会扎人，还会咬人，被驯化了就会变得软软的暖暖的萌萌的。刺也是必要的，只是要学会在该使用它的时候再使用。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;关于行动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次做豆浆，晚上泡好豆子，想着明早早点起来去办公室把煮好的豆子打成豆浆，但是觉得搅拌机太吵，会影响到师兄工作，所以想着就早点起来，赶在他们上班之前好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果早上一大早四点多就醒了，翻来覆去睡不着，脑子里面又是一堆妄想。&lt;/p&gt;

    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>随想9</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/10/%E9%9A%8F%E6%83%B39/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/10/随想9/</id>
    <published>2018-04-10T04:01:06.000Z</published>
    <updated>2018-04-10T05:45:48.743Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>重读了《呼啸山庄》，我想这一次应该是读懂了希斯克利夫和凯瑟琳之间的情感。我爱你，是因为你比我更像自己。</p>
<p>他们都是勇敢的人，勇敢在于周围的环境和周围的人要否认他们的真实情感，他们不妥协不将就。哪怕在荒野中做个真正的野蛮人，也不要做一个有文化的野蛮人。</p>
<p>自己的情感和自己的界限如果自己不守护，真的什么价值观什么乱七八糟的情感包袱都可以扔进来。</p>
<p>在家里待了两天也是这种感觉，稀里糊涂一锅乱粥，以善和爱为名，行荒唐之事。不过我不怪他们，只能说在世间修行的目的和层次是不一样的，起码我是不会妥协的。</p>
<hr>
<p>昨天回来上海，今天一整天心不在自己身上，刷了半天微信文章，乱哄哄的一堆东西，又陷入原来的状态了。真的是反反复复啊。莫名其妙的焦躁，脑子里面又是一堆乱七八糟的躁郁妄想。</p>
<p>我怎么又陷入这种状态了。</p>
<p>一陷入这种状态，脑子中的他就变得很可憎，我知道是我自己又在挑剔自己了。还是回家的原因吧。在家里面不知不觉又积攒了一大堆死能量，已经很努力地去守卫界限了，没想到还是会中招。</p>
<p>我明白了，因为这一次他们又在向我展示他们的弱小和无力，又在寻求慰藉和保护。真的很累啊，想到自己从小这么一个人长大，这么过了二十多年，真的是很累哪。</p>
<hr>
<p>越来越不想写东西了。这几天状态很糟，我知道是因为生活还没有重新构建起来，我也还没有很大的力量去打破生活再重构生活，经历这么一个历程。都还在摸索中。</p>
<p>发现很多事情都是很简单的道理，过日子也是很简单的，很多商品也都是很简单的，只是一堆花里胡哨的外衣罢了，庆幸自己没有在偏执的路上走太远。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;重读了《呼啸山庄》，我想这一次应该是读懂了希斯克利夫和凯瑟琳之间的情感。我爱你，是因为你比我更像自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们都是勇敢的人，勇敢在于周围的环境和周围的人要否认他们的真实情感，他们不妥协不将就。哪怕在荒野中做个真正的野蛮人，也不要做一个有文化的野蛮人。&lt;/p&gt;
&lt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重生6</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/06/%E9%87%8D%E7%94%9F6/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/06/重生6/</id>
    <published>2018-04-06T12:49:30.000Z</published>
    <updated>2018-04-07T04:41:18.612Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我可以理解，但是我不会原谅。</p>
<p>你可以跟我说你不爱我了，你也可以跟我说很累没有力气爱我，我没有要你负责，也没有绑架你，其实一直以来我都只是想好好调整沟通方式而已。我会幼稚，会急切，但我都有察觉到自己的缺点也都有在改。你可以说你没有时间等我改，你也可以说这样很累。但是你拖着我浪费我的时间和精力，拉了别人进来绕了一大圈子为了证明我的努力一文不值，在我心上插了一刀，向我本来就虚弱的真我扔了一堆死能量，让我恨，让我扭曲，给我整个世界的恶意，这种事情我永远都不会原谅。</p>
<p>就像我理解父母，但我不会原谅他们一样。</p>
<p>再见了。不对，再也不见可能会更合适。</p>
<p>现在明白为什么说出轨一次就会出轨多次，因为会习惯于逃避真实感受，去第三者那里解决问题。这会成为一种习惯，这是渣男的惯性。不过这是他的人生课题，我没有必要陪着他成长。</p>
<p>我会找到更好的，我会值得更好的，会有人愿意而且有能力一直一直宠着你的，我会正常普通的恋爱，正常普通的结婚生孩子，正常普通的变成一个家庭主妇，抚养孩子长大，正常普通的老去死去。</p>
<p>生活还有很多事情做呐。</p>
<p>这是真正开始恋爱，明白和理解爱之后遇到的第一个人，没做好是正常的，我已经很努力了，而且也有在恋爱和情绪控制方面变成熟，已经向起跑线迈进了一大步，以后也会越来越好的，我会更好地爱自己以及爱别人，我遇到合适的人经营一段自然而和谐的亲密关系。</p>
<p>世界还很大，我还有很多地方没去，很多好吃的没吃，很多好玩的没玩，很多好人没认识，很多爱没有体验。</p>
<p>放过自己吧，真的，我已经做得足够足够好了，甚至应该奖励奖励自己了，因为太认真太努力了呀，哈哈哈。不过失恋之后吃的好吃的，玩的好玩的已经都是给自己的奖赏了吧，以后还会给自己更多的奖赏。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我可以理解，但是我不会原谅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以跟我说你不爱我了，你也可以跟我说很累没有力气爱我，我没有要你负责，也没有绑架你，其实一直以来我都只是想好好调整沟通方式而已。我会幼稚，会急切，但我都有察觉到自己的缺点也都有在改。你可以说你没有时间等我改，你也可以说这样很累。
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重生5</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/03/%E9%87%8D%E7%94%9F5/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/03/重生5/</id>
    <published>2018-04-03T12:16:27.000Z</published>
    <updated>2018-04-06T12:34:28.974Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>尝试了一堆饮食方法，花了一堆钱买各种乱七八糟的东西，绕了一圈发现，还是回归了简简单单、原原本本的最普通的食物。花了这么大的功夫，其实还是想摆脱掉原生家庭而已，他们不健康的生活习惯，不健康的饮食方式，说是不健康，其实还是自由度的问题。</p>
<p>被限制住只能吃那些食物，要吃饱吃撑，毫无自由度可言。放开了所有限制，乱七八糟的什么都吃，又乱七八糟地尝试一大堆饮食方法，最后发现，还是吃那些最简单的食物。但是心灵变得自由了。我可以选择所有的食物，也可以选择所有的生活方式，但最后会选择的还是让自己最舒服最不累的饮食习惯。</p>
<p>现在看到镜子里面的自己的躯体，感到很可爱又可怜，跟着我一直受罪，变成这样各种扭曲，脊椎不正，肌肉酸痛，接下来我们会一起好好地疗愈，好好地恢复天然的样子。</p>
<p>感觉从小到大体内累积起来的自我攻击，这一年来被他，也被我自己好好地释放和转化了，在慢慢地感受生活，和建立属于自己的生活。</p>
<p>我现在好像能理解为什么我妈经常回忆说以前在二中路卖包子的时候是最开心的，一家三口散步，我拉着他们两个的手荡秋千。因为那是流动的爱啊，我们的心很近。可惜他们不肯也没有办法享受这种简简单单的幸福。</p>
<p>不过这个轮回会在我这里终结的。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;尝试了一堆饮食方法，花了一堆钱买各种乱七八糟的东西，绕了一圈发现，还是回归了简简单单、原原本本的最普通的食物。花了这么大的功夫，其实还是想摆脱掉原生家庭而已，他们不健康的生活习惯，不健康的饮食方式，说是不健康，其实还是自由度的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被限制住只能吃那些食物，要
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>头脑的陷阱8</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/03/%E5%A4%B4%E8%84%91%E7%9A%84%E9%99%B7%E9%98%B18/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/03/头脑的陷阱8/</id>
    <published>2018-04-03T03:23:12.000Z</published>
    <updated>2018-04-03T07:42:34.719Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>对自己爱的人有信心，起码他是个好人，只是在犹豫不决而已。他是个善良的人，不过回不回来找我，我觉得已经无所谓了。</p>
<p>一直在坚信他爱我，他会回来找我，岂不又是头脑的一个陷阱。这样我就是值得爱的，我有努力的理由和寄托。可是人生在世，总需要爱着什么，可以是事业可以是人可以是物品，因为这样才有不断前进的动力啊。除非是修行极高的高人，存在即是价值，但他们一般并不缺乏爱的能力。那是在全然接纳爱之后的层次吧，不可能是否定。</p>
<p>有时候真的分不清自己到底在搞什么，在想什么。大概这个生活真的是得变一变了，不换个环境跳不出来这个循环。</p>
<p>咦，说不定他也是，不换个人相处他也跳不出来。可是，无论是爱人，还是生活，总得有激情去努力创造，去呐喊去突破，才能变成想要的样子。</p>
<p>会不会就是太想搞透彻这些大道理，我才这么累。对啊，就是想用语言去概括这些东西，其实根本没必要啊，对啊，以前觉得自己不会和别人沟通，现在想来也根本用不着跟别人沟通这些啊，生活舒服就好了嘛。不耍机灵，不耍小聪明了。</p>
<p>以前觉得像缪年华那样，感觉没有成长不好，现在明白过来，人家根本就不需要成长，最好的年纪遇到了一个好爱人，踏踏实实幸福过日子，一辈子被宠着，其实也根本不需要这些乱七八糟的成长鸡汤什么的，生活的智慧是她与生俱来的，那些乱七八糟的东西是给我们这种离生活的起跑线几百米远的人准备的。</p>
<p>简简单单地生活就好了，我会天然地选择好的方法疗愈自己，快快乐乐地当个孩子就足够了。</p>
<p>每天都在清理脑子里面各种垃圾，每天都在变得放松一些。</p>
<p>有这个过程就已经足够了，何必在意结果呢。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;对自己爱的人有信心，起码他是个好人，只是在犹豫不决而已。他是个善良的人，不过回不回来找我，我觉得已经无所谓了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直在坚信他爱我，他会回来找我，岂不又是头脑的一个陷阱。这样我就是值得爱的，我有努力的理由和寄托。可是人生在世，总需要爱着什么，可以是事业可以是人可
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>回忆2</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/02/%E5%9B%9E%E5%BF%862/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/02/回忆2/</id>
    <published>2018-04-02T08:44:35.000Z</published>
    <updated>2018-04-02T13:44:19.867Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚躺在床上，睡不着，想起来这几天都是白天午睡睡得很好，可是一到晚上就翻来覆去，一夜醒几次。</p>
<p>睁开眼睛，脑子里面又开始想一些有的没的，乱七八糟的，我突然意识到会不会是因为害怕黑暗，害怕黑夜。努力地回想是什么时候开始一个人睡觉的，想不起来，但想起来好几个模糊的片段，一个是有天夜里被雷声惊醒，我靠着床头默然地看着远方的闪电，要不就是盯着床对面墙壁上的那个大洞，害怕地想里面会不会有鬼怪，有僵尸。</p>
<p>还想起来小时候因为我妈忙，来不及给我梳头，总是前一天晚上给我编好辫子，很紧实。有一次醒来发现自己睡觉过程中自己把皮筋全解开了，早上起来蓬头散发的。现在想想，因为睡觉很不舒服吧，所以我自己无意识的就自己把头发解开了。头发这么少跟那个时候有没有关系呢？</p>
<p>解锁了这些东西，才发现原来我真的是害怕黑夜，害怕一个人睡觉，才因此这几天白天的时候睡得很安全，而一到晚上，犹如受惊的小鼠，缩在被窝里，一动也不敢动。</p>
<p>大胆的翻来覆去，变换各种姿势，告诉自己可以想怎么睡就怎么睡，开灯也可以哦，就是怕会影响到室友。抱着那个害怕黑夜的小朋友，亲亲她，抱着她，告诉她我会一直都在陪她。</p>
<p>早上很早就醒了，分不清是幻想还是做梦，想到自己嫁给了他的婚后生活，包容爱护，讲话柔声细语，一个楚楚可怜的完美太太形象，大概这也是我潜意识里面的人设吧，一个完美的女朋友，完美的太太，都搞不清楚这种臆想的完美形象是怎么印到我的脑子里面的，而且还在指挥我的行动。</p>
<p>那是我妈投射给我的，因为她自己一直幻想自己是个大家闺秀，一个大门户里面有脸面的太太，把这个愿望隐秘地投射给我了，我学音乐、读书、做个乖乖女，大概一直是为了向这个形象靠近吧。真恶心。</p>
<p>他呢，大概是被投射了一个体贴细致关怀妻子感受的丈夫形象吧，哈哈哈，其实是个直的不能再直的粗人，恋什么爱，直接上床，哈哈哈。</p>
<p>想起那个梦，两个人简直跟演琼瑶剧一样，可惜我们的经济条件和物质条件支撑不了这种生活。说白了各自的安全感不够。相处模式本来就是需要磨合的，可惜现在没有这个机会。两个人可以一起放一个悠长的假期该多好。我们总是想要的太多，最后把最重要的东西丢了。</p>
<p>剧情太多大概也和小时候电视看多了有关系，难怪宫崎骏说一年看一部电影就够了。</p>
<p>所以就是为了摆脱这些乱七八糟的投射，我努力发展了自己的智商，他努力发展了自己的情商。所以还不算太残，真是，都很辛苦啊。</p>
<p>我已经长大了，黑暗不会再是让我害怕的事情，我会保护好自己。</p>
<hr>
<p>心不在焉了一整天。现在突然反应过来，原来那个时候他是在嘲笑我。嘲笑我不相信他的爱，嘲笑我不坚定，嘲笑我和以前那些女生一样，不相信他。然后发现我没有这么想，我只是在认真地做事情，而且在改变自己的坏毛病，他才开始明白过来他自己的不思进取，才会开始学英语，努力工作，证明给我看，他没有堕落，没有比我差，不是被我丢下的。</p>
<p>所以他心里很上进，但是会习惯性地贬低人对不对，然后发现，根本贬低不了我，我有他身上没有的上进的动力。这股动力对很多男生来说太强了，他们驾驭不了，但是他很欣赏。别的女生会觉得他吊儿郎当不思上进，但是我知道他只是很温柔善良，很想维系好爱情，甚至可以牺牲掉自己的一切去迁就女方。</p>
<p>怎么这么复杂哦。好像任何时候都是在试探，像一只警犬一样，灵敏地嗅着别人。他好像只能和比他差的人在一起，那岂不是就是那种会吸掉伴侣活力的烟花男吗。对的，他的头脑剧情就是一个烟花男，百般纵容溺爱女生以为这样就能得到爱了。我知道其实他是好意，和我一样，这些都是头脑中的剧情而已，他还在追求爱，只是没有能力。也是陷入全能自恋吧，总觉得女生要永远宠着的。不宠着就得不到。做不到了就直接跑了。</p>
<p>爱上他对我来说也是必然的吧，我的自我也确实很弱很弱啊，防御机制过强不敢接受别人的好，这种真心真意全方位的宠才能真正穿透我的防御机制，不过我自己知道这种宠爱是不能心安理得地接受的。可能潜意识里面，我也在利用他吧，他也利用了我，一起成长。</p>
<p>也许他以后知道怎么样爱自己，不在跪舔别人，变得真正的自信，学会怎么跟人真正的相处，怎么认真做事情吧。我相信他一直都是想好好宠着我的。</p>
<p>还是很爱他啊，不知道他怎么样了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;昨晚躺在床上，睡不着，想起来这几天都是白天午睡睡得很好，可是一到晚上就翻来覆去，一夜醒几次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睁开眼睛，脑子里面又开始想一些有的没的，乱七八糟的，我突然意识到会不会是因为害怕黑暗，害怕黑夜。努力地回想是什么时候开始一个人睡觉的，想不起来，但想起来好几个模糊的片
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>随想8</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/01/%E9%9A%8F%E6%83%B38/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/01/随想8/</id>
    <published>2018-04-01T11:20:15.000Z</published>
    <updated>2018-04-01T11:22:08.100Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上浑浑噩噩地又过去了，下午去美容院做个皮肤清洁，去了之后才发现是一个很大型的私立整形医院，大厅里面坐着不少看起来很追求外表的女人，大多数都是无精打采地窝在沙发里玩手机，毫无生命活力，似乎可以见到这些女人深陷在泥潭里面，把外表美丽当做救民稻草，希望拉自己出泥潭。</p>
<p>感觉和以前的自己很像呢，不过是不同的救命稻草而已。</p>
<p>回来自己做了护肤，睡了一觉，轻松很多。叫了平时喜欢吃的外卖，煮了芦笋，去超市买了牛奶，好像一切都是自己喜欢做的事情，也风风火火地跑这跑那。吃的时候却发现自己只是在急切的往嘴里面塞东西而已，就好像我在和自己说，好啦，都是你喜欢吃的东西，也是你花时间亲手准备好的，现在要对他们要吃完哦。然后拼命地往嘴里面塞食物，好像被谁赶着一样，连味道都尝不出来了。然后涨着肚子，后悔刚才怎么吃这么多。这一刻简直就是我妈附身。</p>
<p>我们与食物的关系其实也就好像我们与爱人的关系。定外卖的时候让我高兴的是我即将吃到以前觉得很好吃的食物，煮芦笋的时候也是想着平时喜欢吃这个，那就煮一些吃，结果吃的时候发现在这个晚上，这些食物并不能使我开心，我也没有吃出来幸福的感觉，只觉得很仓促地往嘴里面塞。幸福和爱不是因为以前怎么样就怎么样，而是随着当下在变化的。在一个时期内一个环境下相爱的爱人，换了个环境爱就不在了，但是因为之前的惯性，以为还爱，然后痛苦地“爱着”。</p>
<p>写到这里，我感受到了心里面焦躁的来源，是论文，然后晚上的跑步，莫名其妙地就给自己安排了时间表，让我觉得时间很紧，开始焦躁。</p>
<p>我想，要做的不是让自己舒服的事情，能把不舒服的事情一件件完成，就已经很好了。如果周遭都是不舒服的事情，怎么可能会发现怎么可能会做到让自己舒服呢。能发现以及着手解决让自己不舒服的事情就已经很厉害了吧。</p>
<p>接吻拥抱的时候，身体和灵魂越挨越近。到了生活中，我们拖泥带水的牵挂太多了，灵魂分散在各种不同的事物上，想要互相靠近，却只会失落，没有回应，受到伤害。等到我们学会调节了才会真正可以在一起吧。</p>
<p>可以看很多书，见很多人，去很多地方，见很多世面，生活永远在自己的手边和脚下：吃好一顿饭，跑好一次步，爱好一个人。</p>
<p>最后让我感到口感和肠胃都满足的是一小半简简单单的烤紫薯，认认真真地感受它的甜度和糯糯的口感，不焦不躁地慢慢吃，超幸福。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;早上浑浑噩噩地又过去了，下午去美容院做个皮肤清洁，去了之后才发现是一个很大型的私立整形医院，大厅里面坐着不少看起来很追求外表的女人，大多数都是无精打采地窝在沙发里玩手机，毫无生命活力，似乎可以见到这些女人深陷在泥潭里面，把外表美丽当做救民稻草，希望拉自己出泥潭。&lt;/p&gt;
&lt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>头脑的陷阱7</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/30/%E5%A4%B4%E8%84%91%E7%9A%84%E9%99%B7%E9%98%B17/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/30/头脑的陷阱7/</id>
    <published>2018-03-30T06:17:23.000Z</published>
    <updated>2018-03-30T06:19:30.032Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>又卸下了一层全能感。总觉得他会回来，还在幻想和他以后在一起，幻想他会来找我。这种幻想依旧是头脑的陷阱吧。像小时候幻想妈妈会爱我一样，实际上，她根本就不会爱。尤其是在我还是弱小的状态下，她控制不住自己向我试压，挖苦和凌辱我，用付出感来控制我。这是她的行为方式，她的人生功课，也是没有办法的事。</p>
<p>他也是，可能毫无意识地就想通过控制身体来控制我吧。不过后来他自己应该也有觉察到自己这种意识深处的想法，很可怕吧，没想到自己就是自己最讨厌的那种人。我们一直在控制着压抑着自己不要变成自己最讨厌的人的样子，没有发现，其实就是在讨厌自己而已。</p>
<p>我们之间的状态和关系已经结束了。已经没有什么谁欠谁的，纠缠不清的东西了，都已经尽了各自最大的努力了。重新来过的话就真的是两个全新的人再相交吧，不过也没有什么相识的契机了。</p>
<p>说到底，就是两个很普通很普通的人，成长过程中的一段偶遇吧。真巧啊，正好你也在这里啊。</p>
<p>他会重新回到他的世界里，我会重新回到我的世界里。然后他会遇到可以建立良好关系的另一半，我大概也会遇到我的另一半吧。我们都只是挣扎着的普通人而已，没有颠覆另一方世界的能力，也没有脱离泥潭自由奔跑的能力。</p>
<p>这是我们之间的默契，很痛苦很挣扎的灵魂上的默契。婚姻可能要不了这么痛苦吧，毕竟生活上的默契大概也还是可以培养的。</p>
<p>以前我觉得心在跳动的感觉很重要，要有一种在活着的感觉。现在发现，那是因为没有爱太久了，的确是需要心跳动的感觉来学会爱和活着，找到灵魂之后，每一刻都能感觉到自己在活着。</p>
<p>爱情，如果转化不成日常普通稳定的爱，就太累了，也会连累下一代，我就是被连累的典范。</p>
<p>好累，前所未有的累，像是过去二十多年来的疲乏感一层一层地被释放，蔓延全身，真想给自己放一个悠长的假期。</p>
<p>我的性格大概是很奇怪吧，但起码一直在坚持善良啊。</p>
<hr>
<p>觉得自己变成了一个智障，接触到真实的生活，什么都不懂，什么都不会做。之前活得像一个行尸走肉，空洞洞地吃，喝，睡，不知道自己是谁，脑子一片浆糊。感觉从现在开始，自己的生命才刚刚苏醒过来，发芽，生长，伸出两片叶子好奇地向四周张望。</p>
<p>再也不会羡慕别人，或者想成为别人的样子，做自己就很好。像沉睡的小公主刚被吻醒，从头脑的梦中醒过来，法力很弱，几乎消失，不过没有法力的小公主依旧是公主。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;又卸下了一层全能感。总觉得他会回来，还在幻想和他以后在一起，幻想他会来找我。这种幻想依旧是头脑的陷阱吧。像小时候幻想妈妈会爱我一样，实际上，她根本就不会爱。尤其是在我还是弱小的状态下，她控制不住自己向我试压，挖苦和凌辱我，用付出感来控制我。这是她的行为方式，她的人生功课，也
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重生4</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/30/%E9%87%8D%E7%94%9F4/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/30/重生4/</id>
    <published>2018-03-30T06:17:03.000Z</published>
    <updated>2018-03-31T13:24:11.142Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实，我想，难过都是一样的吧，只不过以前我会习惯性地压住它，现在我压不住了，只能任由难过蔓延到全身，怎么办，我可以带着它过下去吗？它会成为我的一部分吗？可是我发现，只有带着难过的时候，我才真正可以感知到这个环境，和其他人交流，感受到这个社会这个世界的律动。我触碰到了真实世界。是不是说，有缺陷才会是一个真实的人呢。年轻的时候，我们都太追求完美了。越看到自己的缺陷，反而越爱自己，越看清他的缺陷，也越爱他。完了，我想我好不了了。</p>
<hr>
<p>可能真的是低估自己的恢复能力了哈哈哈。一觉醒来发现，觉醒的程度又深了一层，去买了菜，发现自己更加专注于生活，灵魂归位。甚至现在都已经描述不出来这种感觉了，已经成为了我的一部分。我想，我已经找到能够渐渐进入真实世界的路径了。</p>
<p>他的形象渐渐变模糊了，努力回忆起来都有点累，有点费劲。可能再过不久，就要想不起来了吧。哈哈。</p>
<p>感觉真的变成了一个智障耶，现在一动脑子想没用的事情就会觉得好累哦。哈哈哈。真棒。</p>
<hr>
<p>清明假期回家，会把小时候的自己彻底带出来。困在那里的灵魂碎片，我会一片片解锁，复原回自己身上。</p>
<hr>
<p>听歌，随便开了个歌单，感觉一下子听懂了原来觉得乱七八糟的这些情歌。哭了很久。突然想起来挪威的森林里面永泽的话“永远不要可怜自己，可怜自己是懦夫的行为。”</p>
<p>我想，我老是喜欢上懦夫，大概是因为自己一直是一个懦夫吧。以前还觉得自己的眼光好，是我看不上别人，想起来应该是我太懦夫了，感情方面稍微强劲一点的人我就hold不住了，还会自己欺骗自己是不合适。结果一直喜欢懦夫。懦夫是什么呢，是自己根本就没有能力，却还幻想着自己有超能力可以拯救整个世界。对，这就是懦夫。</p>
<p>我就是一个情感上的懦夫。所以也一直吸引着懦夫，还真是物以类聚人与群分啊。可惜这个“可怜的自己”隐藏的实在太深了，不知不觉就已经成为了我自己本身。</p>
<p>我不是懦夫，我也不会再做懦夫，我会勇敢面对所有的情绪，处理好所有的情绪。但我允许别人当懦夫，他们只是害怕罢了。</p>
<p>他也是个懦夫，他习惯于用谎言逃避事实，时间长了，谎言已经变成了揭不下的面具，在我面前，他敢直接说出心里面的真实想法。</p>
<p>我们是两个懦夫，躲在自己营造的壳子里面，在彼此面前才发现了那个真实的丑陋的虚弱的虚伪的自己，然后吓得顶着自己的壳跑开了，怪对方怎么映照出来这么丑陋的自己。我在成长，我在接纳，我在慢慢卸下那个壳，他大概也在做同样的事情吧。</p>
<p>这才是爱情的模样。</p>
<p>欢迎来到真实世界。</p>
<p>每次想明白这种关系，他的形象就会又变得清晰立体起来。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;其实，我想，难过都是一样的吧，只不过以前我会习惯性地压住它，现在我压不住了，只能任由难过蔓延到全身，怎么办，我可以带着它过下去吗？它会成为我的一部分吗？可是我发现，只有带着难过的时候，我才真正可以感知到这个环境，和其他人交流，感受到这个社会这个世界的律动。我触碰到了真实世界
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>随想7</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/28/%E9%9A%8F%E6%83%B37/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/28/随想7/</id>
    <published>2018-03-28T14:25:32.000Z</published>
    <updated>2018-03-28T14:26:06.839Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚做梦梦见我杀了人，想不起来为什么要杀人，但我清楚自己是一个高智商，只要想，就完全不会被找到把柄。杀人的时候留下来了一块纱布的纤维，我发现了，而且也明白警察会发现，然后暴露我自己，但是我就是不想把它清理掉。最后还是被警察发现了，然后我的完美犯罪被破解，但是我却松了一口气的感觉，很平静，很祥和。</p>
<p>早上起来的时候在思考爱情，真的会遇见很多次爱情吗？如果是纯粹之至的爱情，只会有一次。我们会遇见爱，也会爱别人，但是灵魂相遇，被深深看见并且产生强烈震撼和热情只会有一次，发现这个重要性的能力很难得，很少人会拥有。所以也就更别指望能遇到很多次了，而且大多数人一辈子都碰不上。</p>
<p>精英不是说拥有多少超能力，而是会找到和发现以及培养安全感，这需要勇气、真诚、能力、自信等等，所有美好品质的集大成者而且达到一个很好地平衡，可以调控情绪，稳定的人格，持续输出爱的能量。</p>
<p>只有深深看见和理解，并且有能力和条件改善自己，才是能把双方都变好的完美的爱情。相互不理解，或者没有能力完善自己的人格，只要有一点，这段爱就是一段普通的关系而已，包含着利益交换。这个利益不止金钱，还包括情绪交换。</p>
<p>不包括利益交换的爱恋，是我们从出生就寻求的东西。如果父母当时没有给我们，现在我们就只能相互慰藉，相互包容，相互学习给对方无条件的爱。我们一辈子的目的其实就是这个而已，除开这个，所有其他的追求都像是迷途的羔羊慌张地乱跑乱撞。这个目标对有些人来说很明朗，他们是活明白的人，但是绝大多数人一辈子都不明白。这是袁湘琴最独特的闪光点，所以她永远不会放弃直树，因为放弃了直树就相当于放弃了自己，这是留农、纯美、阿金永远理解不了的地方。</p>
<hr>
<p>对喜欢的人有信心，其实就是对自己有信心啊。</p>
<hr>
<p>跑步的时候可以感觉到自己背部和臀部的肌肉了，想来以前，他们都是沉睡的部位，但是现在，我可以尝试着扭动它们，感知它们。反过来，能控制更多的身体部位，我也变得不排斥运动了，没事做的时候会想，要不要动一动。这是一个正向循环吧。爱应该也是，因为爱去接触更多的事物，去尝试发现更好的世界和更好的自己，反过来，变得更好的自己会利用更多的选项、更好的事物来更好地爱。</p>
<hr>
<p>跟爸妈视频，又忍不住怼了我妈。她又在向我抛洒各种情绪包袱，我知道怼她不好，但是现在的我力量还很小，能觉察到这些情绪包袱就已经不错了，只能怼回去。晚上回去睡得很不好，昏昏沉沉的。我知道是内心中的愧疚感，虽然意识上知道这不是我的问题，但是潜意识里面这个包袱仍然还没有完全卸下来。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;昨晚做梦梦见我杀了人，想不起来为什么要杀人，但我清楚自己是一个高智商，只要想，就完全不会被找到把柄。杀人的时候留下来了一块纱布的纤维，我发现了，而且也明白警察会发现，然后暴露我自己，但是我就是不想把它清理掉。最后还是被警察发现了，然后我的完美犯罪被破解，但是我却松了一口气的
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重生3</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/25/%E9%87%8D%E7%94%9F3/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/25/重生3/</id>
    <published>2018-03-25T13:43:11.000Z</published>
    <updated>2018-03-25T14:02:14.776Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有一个很早以前就认识的同学，关系还不错，她也在扎扎实实地一步步收获自己人生的幸福。其实我挺佩服以及羡慕她的，在我眼里，她就是正常生活的完美代表，对的，我眼中的正常生活。每次和朋友一起，她都会好好拍照，好好修图，大家都满意，甚至宁可她不好看，也要照片中的其他人好看，然后配一段好看而押韵的文字，慢悠悠地发到朋友圈。她会为了见男朋友好好打扮，会为了好闺蜜的生日飞过去给她惊喜。我想，当她翻自己的朋友圈的时候，应该是满满的幸福吧，像翻自己的相册和纪念册一样，都是亲情、友情和爱情，专属于自己的人生。做她的朋友应该也很幸福吧，可以被这样呵护着，认同着相互之间的感情。虽然也会想要拍的美美的，虽然也会焦虑未来，虽然也会害怕，但是在她那里，真我和对外界可见的假我可以达到一种更好地平衡，也就更容易建立一段流动的感情。</p>
<p>现在懂为什么淼森可以显得这么幸福，因为她一直都在发现以及表达出这些小幸福和小闪光点啊，这就是亲密关系流动的秘诀吧。</p>
<p>反观我自己，做什么都是随兴所至，见男友随便穿，朋友圈高兴发就发，照片一定要选我自己好看的，虽然我一般都会选大家都好看的。一直以来都会觉得女孩子们，都想把自己照的美美的啊，如果不好看肯定会不高兴吧。我不会维护爱情，不会维护友情，跟谁都说一堆不合时宜的大实话，也不管别人想不想听。这些实话里面藏着我自己的想法和情感，我只是还不会表达出来。</p>
<p>如果说做事情的时候要从大局考虑，考虑到自己所在的环节，以及要传递给下一个环节所必要的信息，那么感情也是一样的啊，我要考虑到对方可能接受的信息量，以及对方可以接受的表达方式。虽然可以像个泼妇一样随时撒泼随时表达自己的任何情绪，想什么说什么，但是那样真的好嘛？我想要那样的朋友吗？</p>
<p>下午和以前的室友一起吃饭的时候，感觉就是我爸附体，不对，是我爸的反思版本附体。无遮无拦地随口说着自己家的事，跟旁人毫无关系的事情，有好几次都打断别人的话，然后让她们听自己讲话，或者做自己想做的事情。虽然我们的性格和生活完全不同，表现形式也不同，但我们是生命力差不多层级的人其实，保持一些距离像亲人一样，一起感受时光流逝，一起慰藉，这已经是我们能抓住的程度。</p>
<p>有时候会暗暗庆幸自己没有走的太远，也放弃了一大堆在别人看来很好的机会，会感谢自己的懒惰，以及自己的任性。因为这就是很普通很普通的生活。</p>
<p>如果有一个仙女问我，你愿不愿意放弃聪明放弃能力，来获得平凡的生活，我会说我愿意。可惜这个仙女只能是我自己，没有人来救我。放弃也不是一锤子买卖，其实是生活中时间维度的一连串选择，留恋任何一个，时间维度都会因此而拉长。</p>
<p>聪明是礼物也是魔鬼，那是我在人生幸福的起跑线退后几百米的回馈，而如果想要弥补上这几百米的差距，却要花上很多的时间和精力，或许这一小段就已经是我整个人生了，更别奢望往前进了。</p>
<p>被一个人深深看见过是一件很幸福的事情，原本我以为我毫无希望的人生突然变得好像有了些亮点，抓住这些亮点，垃圾会变成宝贝。所以我不会丢掉他的，因为我不想再回到那个狭隘而毫无希望的人生困境。</p>
<p>现在可以理解为什么结婚的时候，生孩子的时候，以及很多很多时候人会哭，因为太难了，真的是太难了。每一小点进步都是用巨大的代价换来的，这个代价可能自己都不知道。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;有一个很早以前就认识的同学，关系还不错，她也在扎扎实实地一步步收获自己人生的幸福。其实我挺佩服以及羡慕她的，在我眼里，她就是正常生活的完美代表，对的，我眼中的正常生活。每次和朋友一起，她都会好好拍照，好好修图，大家都满意，甚至宁可她不好看，也要照片中的其他人好看，然后配一段
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>随想6</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/23/%E9%9A%8F%E6%83%B36/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/23/随想6/</id>
    <published>2018-03-23T02:44:02.000Z</published>
    <updated>2018-03-23T02:44:23.169Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>重新看了金粉世家的片段，小时候看前半部分的时候很感动，现在感动于后半部分。相爱易，相守难。相爱的时候是带着一种毁灭欲的，冲破禁锢真自我的所有外在的东西，死能量完全爆发出来，这是一个重构外部世界，调和真自我和外部世界矛盾的好机会。前提是需要有极强的觉知和能力把身上这股死能量转化为生能量。如果得不到很好的转化，两个人之间之间弥散的死能量，就只会导致互相攻击，反而比恋爱之前更加的艰难，因为这股死能量一旦被唤醒，就不会再沉睡在心里。所以说，一旦感知到爱，就不会再回到没有爱的人生。我们追求爱，因为这是能够把我们拉出泥潭的唯一力量。</p>
<hr>
<p>觉知力增加了之后，身体的不舒适感也更容易被放大，昨天早上起来，脖子很酸痛，大概是枕头不舒服，不过后来这里动动那里动动，又恢复了。晚上躺在床上，不舒服的枕头变得更加不能忍受。翻来覆去睡不着，抱着被子，感受着它柔软地温暖地贴合着我的身体，突然间就觉得自己变得很弱很弱，很软很软，一个很没有用的废人，一点用都没有，好弱，很无助，没有安全感，抱紧被子，像一只刚刚出生的发抖的小狗。不同的是，我很清醒地知道自己现在很弱，我想到了还没写完的论文，想到了不久就要入职的工作，想到了马上就不能住在这里要自己出去找房子，想到了以后每天挤着地铁每天还要这样用虚假的自体应付着外部世界，永远没有时间让真正的自己缓口气，每一个念头都像一个怪物，站在旁边盯着我，稍有不慎它就会向我扑过来，把我压在山下。</p>
<p>这个时候头脑终于发挥了正确的作用，我开始分析每个怪物，分析它出现的原因，分析它为什么会存在在这里。工作一定要工作吗？我喜欢这个工作吗？我会每天热情洋溢地去上班吗？然后我发现其实自己对它强加了很多期待，比如可以挣钱，但其实还没有我做投资挣得多；可以认识不同的人，但是我根本就还没有心力去应付这么多人际关系；可以给我拿到户口，可是我要这个户口做什么呢，我甚至都不知道我以后会不会待在上海。抽丝剥茧到最后，还是恐惧空虚和孤寂，害怕未知，以及来自父母和外界的压力。毕竟正常人毕业都是要上班挣钱的嘛，这是“正常的”生活。</p>
<p>我开始考虑如果放弃这些我根本不想做的事情，那我会怎么办，应该是会租一个小房子，先好好生活，可以每天考虑自己吃什么，做做饭，出门逛一逛，晒晒太阳，重新做回孩子，这是让内在那个弱小的我有机会钻出来的唯一办法。</p>
<p>一种恐慌的情绪又钻了出来，“这不就是标准的宅女生活吗？不思上进，父母那边怎么交代，我毕业变成了一个废人吗？要不然先忍几年，攒点钱再这样做。”“可是算了一下，光租金和生活开销也花不了多少钱啊，我现在的钱消失一年绰绰有余。”</p>
<p>两种声音在争执，我又想起了他，想着，他会不会来找我，让我和他一起去杭州，丢掉这边所有的东西，然后我会住在他附近，每天优哉游哉，步调缓慢下来，只是生活，我们两个也会更容易建立真正的关系。我们都是心理上的病人，本来就应该慢慢地互相疗愈。</p>
<p>为什么以前会把生活想得这么复杂呢。</p>
<p>想得累了，睡着了，做了个乱七八糟的梦，早上起来，又回到了情绪压抑的状态，昨晚上那种弱弱的感觉倒像是一场梦境了。疗愈，觉知，真的是一件很困难很困难，很累很累的事情啊。</p>
<hr>
<p>今天走在路上，感觉到周围人太多，压力太大的时候，又干呕了几次。车子呼啸而过，听到装修工人叮叮咚咚地噪音，身子冷颤了几下，大概这都是我平时忽略的小感觉吧。原来我一直在紧觉着环境中的这些潜在的危险因素，神经很紧绷啊。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;重新看了金粉世家的片段，小时候看前半部分的时候很感动，现在感动于后半部分。相爱易，相守难。相爱的时候是带着一种毁灭欲的，冲破禁锢真自我的所有外在的东西，死能量完全爆发出来，这是一个重构外部世界，调和真自我和外部世界矛盾的好机会。前提是需要有极强的觉知和能力把身上这股死能量转
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>头脑的反转</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/23/%E5%A4%B4%E8%84%91%E7%9A%84%E5%8F%8D%E8%BD%AC/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/23/头脑的反转/</id>
    <published>2018-03-23T02:08:33.000Z</published>
    <updated>2018-03-23T09:38:53.785Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>可以感觉到身体和潜意识在一点点夺回领地。</p>
<p>重新看了魔女宅急便，大概我们以前都是可以跟万物交谈的，但其实都是在和自己讲话，童年时的法力渐渐变弱，不能再和猫说话，因为我们的意识趋于统一，真正接触客体世界。</p>
<hr>
<p>爱的反义词不是不爱，而是遗忘。爱得越深，记得越清晰。等到某个春暖花开的日子，突然发现已经很久没想到他了。</p>
<hr>
<p>爱与自由，他给我的是全部的爱，我给他的是全部的自由。可是如果毫无保留地一下子就将爱与自由拱手让人，会不会也是一种不负责任的控制呢，我给你全部的爱，你总得完全信任我了吧；我给你全部的自由，你总得给我全部的信任了吧。</p>
<p>我们都被控制得太累了，已经失去了耐心，也失去了为自己捍卫空间的意识和努力。</p>
<p>他习惯于爱是没有自由的，我习惯于爱只有自由。</p>
<p>所以是不是说，因为很爱我，他才不敢跟我讲话，不敢干涉我的生活，不敢耽误我的未来，因为我浑身都散发着没有自由的怨气。反过来，因为他的爱太完全了，我不适应，所以也不敢去爱他，怕被宠成一个废人，然后他又不要我了。</p>
<hr>
<p>我发现自己可以慢慢接受“被爱过”的状态，一段温暖的回忆，想起来还是暖暖的，再想到现在没有被这样爱，爱消失了，会心痛，但不会撕心裂肺的痛苦。就像一颗好吃的糖，吃起来甜甜的，如果是以前，我会悲观，这颗糖吃完了就没有了，真的吃完了之后觉得很痛苦，而现在这颗糖吃完了就是吃完了，它很好吃，很失落现在没有了，我也已经很努力地感受了，不过以后还会找到糖的，不高兴的时候痛苦的时候想到曾经吃过这么好吃的一颗糖，也会觉得暖暖的。</p>
<p>现在脑海中那个关心我爱护我的他的形象，其实是我自己。</p>
<hr>
<p>You don’t have to do something. 别为了什么目的给自己找事情做。我现在的目标就是做一个废人，什么都不会，什么都不能做。不往身上揽任何责任。不做任何事情不会觉得不好意思。拒绝别人也不会觉得不好意思，哪怕自己有能力可以做到。顺手的小忙不想帮就不帮。礼貌的拒绝别人。不做全能王。</p>
<hr>
<p>还是会想他，现在是温暖而开心的回忆，不像以前是纠缠于他的离开。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;可以感觉到身体和潜意识在一点点夺回领地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新看了魔女宅急便，大概我们以前都是可以跟万物交谈的，但其实都是在和自己讲话，童年时的法力渐渐变弱，不能再和猫说话，因为我们的意识趋于统一，真正接触客体世界。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;爱的反义词不是不爱，而是遗忘。爱得
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重生2</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/20/%E9%87%8D%E7%94%9F2/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/20/重生2/</id>
    <published>2018-03-20T12:13:28.000Z</published>
    <updated>2018-03-20T12:14:53.840Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>要对爱的人有信心，因为我对自己有信心，而且长大了总会比上一个眼光好，所以无论怎么样都要相信他是好人，而且爱我。大概可能是哪根筋搭错了，可能等他回来，我已经不想要了，看情况吧。当我给自己足够多的爱的时候，就不会再纠结于那一点点爱的感觉了。</p>
<p>花钱是好啊，心情好就会想通很多事情哈哈哈。😄</p>
<p>在外面吃饭的时候留心听了旁边桌人点菜，发现其实我一直都挺有自己的，就是有想法而且会去实施，哈哈，从点菜也会看出来啊，我只是一直压着这股能量而已。隔壁那几桌的人才是真正的行尸走肉吧，吃个饭点个菜都不能自己做主。我只是太懒了而已。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;要对爱的人有信心，因为我对自己有信心，而且长大了总会比上一个眼光好，所以无论怎么样都要相信他是好人，而且爱我。大概可能是哪根筋搭错了，可能等他回来，我已经不想要了，看情况吧。当我给自己足够多的爱的时候，就不会再纠结于那一点点爱的感觉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花钱是好啊，心情好就会
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>回忆1</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/19/%E5%9B%9E%E5%BF%861/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/19/回忆1/</id>
    <published>2018-03-19T10:16:55.000Z</published>
    <updated>2018-03-20T11:52:13.675Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这几天又活在幻想里面了，才发现。</p>
<p>幻想他会奋斗会打拼，所以不肯理我，这不是我又在幻想有人拯救我吗？原来是幻想做这件事可以把我拉出泥潭，现在是把这个抓取物换成了他，还是幻想而已，没什么区别。他会来找我的，但不是现在，我们都不成熟，只会搞砸然后吵架。即使现在在一起，也是两个剧情互相吸引的人而已，谈不上是成熟负责任的爱，更谈不上建立一个家庭。</p>
<p>他不是丸子，他不会再回去以前，他是一个挣扎着的三上。如果现在在一起，就真成了莉香和丸子了。</p>
<p>我们都活在自己的世界里，有迷茫，有挣扎，对自己的生活和这个世界都带有太多个人色彩的幻想，因为害怕，因为受伤，所以想要掌控，或者暂时的逃离。</p>
<hr>
<p>当你凝视深渊的时候，深渊也在凝视你。</p>
<p>这个深渊对我来说，是智商，是学习一门又一门手艺，一个又一个领域；我是那种太理想主义，不知道怎么走下去的人；<br>这个深渊对他来说，是情商，营造情绪氛围，让别人喜欢自己；他是那种让你不知不觉上套的人，但我知道他只是想让在意的人觉得舒服而已；</p>
<p>但都是欺骗，真实的我们都是虚弱的，挣扎的，渴望爱的孩子；</p>
<p>他爱我，他在了解我之前就爱我，他希望自己有能力宠着我，他不要我承担任何事情，在他面前永远是个孩子，他不喜欢我用智力去回应他，他不喜欢我这个假体，没有情感回应的假体没有安全感；<br>我爱他，我在了解他之前就爱他，我知道他是想成为一个男子汉的，我很想陪着他长大，我不喜欢他对我用套路，我不喜欢他要操纵我的情绪，我知道他不喜欢这些套路；</p>
<p>我知道他很想有人爱他本来的样子，他知道我也很想有人爱我本来的样子，但是我们总是会互相伤害，因为没有办法用真自我来交流沟通；</p>
<p>我抓不住情感，他太在意情感；</p>
<p>我拼了命地一直在回忆和感知那少得可怜的链接，拼了命地怀抱爱、宽容去回忆，往好的方面理解细节，是因为我知道，那是把我拉出深渊的唯一力量，我只能通过这种方式锻炼向上攀爬的肌肉，抛掉脑子里面的乱七八糟的剧情；</p>
<p>他也需要一直回忆和感知我们之间的链接，才能把他从纷繁的情绪的深渊中拉出来，抛掉他的头脑剧情，找回理智，锻炼往外爬的肌肉。</p>
<p>我不知道他知不知道这一点，我想他一直告诫着自己不能用真感情，不能流露真情吧，结果想用的时候发现已经没有办法控制了。</p>
<p>回忆起很多细节，他换回了很久以前的发型，很想给我看以前的老照片，不想用那些套路，是想变回原来那个清清爽爽的大男孩吧。我也没有开始耍小聪明，没有开玩笑，接受他的批评，跟他分享生活中的很多事情，因为我学会了分享生活和情绪啊。</p>
<p>现在回首看过去的自己，虽然是聪明，但是并不智慧，我可以轻易分辨出好坏，但是却也很容易迷信好，一味摈弃坏，其实还是被外界牵着鼻子走，一个聪明的小傻瓜，没有自我，简单的以为收集所有的聪明正确的东西，自己就能变得智慧，但是没有创造力，刻薄，自以为是，自作聪明，对自己以及对别人浑身都是评判，把所有的事情变成一条条阶梯，一条条逻辑线，顺着这些阶梯走，完全不考虑任何人的因素，全能自恋，所有环境中的人和事都得按照我的想法来，虽然对事情发展的判断往往是正确的，但是是不快乐的；</p>
<p>他应该是一直都迷信于好人与坏人，心想把所有的技巧施展在好女人身上，就可以了，感情培养可以是一个阶段一个阶段的，乱了阶段就不受控制，他就不想继续下去了。</p>
<p>可惜深入到真实世界才会发现，世界本来就是混沌的，能不出岔子的唯一方法就是一直按照自己的本心走。</p>
<hr>
<p>突然想起来了一件尴尬的往事，那个时候我还在上小学吧，记得特别清楚，坐在那里写作业，结果爸妈不知怎么的就在我身后的床上做爱，距离我也就几米远。我听到了声音，心里很清楚他们在做大人之间才可以做的事情，我不想回头，但是也很愤怒和烦躁，这么大的人了，难道都不会控制住自己吗，连我都知道这种事情是要避开小孩子的，他们竟然就这么无视我做起来，不分时间和场合，这跟动物有什么区别。几十岁的人了，这点自控能力都没有，真的很恶心。</p>
<p>我想，是从那个时候开始，我开始拒绝掉所有的情感的吧，因为我看不起他们，看不起他们没有作为成年人的基本的自控力。是不是从那个时候开始，我开始顺带着看不起所有表达真情实感的人了呢？这个包袱变成了一个巨大的评判和自我督促，我要压抑住自己的情绪，这样才是理想中的大人。</p>
<p>想来那个时候我已经受够了他们无休止的情绪包袱了吧。当时的情绪一直压到现在，我能感受到除了愤怒和无奈，还感到很委屈，很难过，很想逃开这一切，找个小角落待着。眼泪随着这股情绪涌了出来，憋了十几年的泪水，现在才敢流出来。</p>
<p>我想象自己走到那个小小的我面前，抱着她让她流泪，让她哭，那个瞬间恍惚变成了他抱着我，全然允许我爆发出所有的情绪。我试图告诉那个小小的我，你可以不用在这里待着，你可以出去玩，这里不舒服就离开，作业可以不用做，不开心可以不去上学，不想要这种父母也可以不要。可是没用，我能感觉到自己的无奈，那个时候已经变成了一个懂事的小大人，可能解锁的关键还得追溯到更早之前吧。</p>
<p>哭了一会，趴在桌子上，突然有一点放松和安全的感觉，变得可爱起来❤(｡￫‿￩｡)❤ </p>
<p>面对男人，我从来感觉不到一点性和欲望，除了我妈一直给我灌输和投射的道德羞耻感之外，大概还有这件事情带来的影响吧，他们嘴上这么说，实际根本管不住自己，那还说个屁啊，谎话连篇，虚伪。这又是一层愤怒，我想这一层愤怒让我对性爱更抗拒，觉得更恶心，将性爱与虚伪联系起来，后来在其他人身上又发现了更多这两者之间的联系，不断印证，就直接让我将男女之情完全视为一种冷冰冰很抗拒的事情，冷漠地进行情感隔离，性是性，爱是爱，理智上知道人会做爱，爱情也会带来性，两者之间是千丝万缕的联系，但是完全感知不到任何情感，也无法理解为什么会有人享受性。而且在脑海中形成了一个很深的评判，像一双眼睛，盯着别人，也盯着自己。好处是可以轻易地分辨出来那种目的在性的男人，因为他们符合性与虚伪之间的联系，但是一到亲密关系中，这就变成了一个魔咒。</p>
<p>这种道德羞耻感在女孩子里面应该是常见的吧。有一句话是“女人一般把上床当做一段关系的开始，而男人把上床当做一段关系的结束。”一个女人冲破自己的道德羞耻感，是需要很大勇气的，但是如果把目的放在迎合一个男人上，只会变得更加的迷惑吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这几天又活在幻想里面了，才发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幻想他会奋斗会打拼，所以不肯理我，这不是我又在幻想有人拯救我吗？原来是幻想做这件事可以把我拉出泥潭，现在是把这个抓取物换成了他，还是幻想而已，没什么区别。他会来找我的，但不是现在，我们都不成熟，只会搞砸然后吵架。即使现在在一起
    
    </summary>
    
    
      <category term="觉知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%89%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
